\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3bc}Deus meus, adiútor meus, et sperábo in \MediatioE{e}[um:] protéctor meus, et cornu salútis meæ, et suscéptor \TerminatioEII{me}us.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3bcd}Ó meu Deus, sois o rochedo que me a\Flexa*{bri}[ga,] minha força e poderosa salva\MediatioE{ção}[,] sois meu escudo e proteção: em vós es\TerminatioEII{pe}ro!~\Responsorium},
  {\item \VSup{4}Laudábilem invocábo \MediatioE{Dó}[minum,] et ab inimícis meis salvus \TerminatioEII{e}ro.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}Invocarei o meu Senhor: a ele a \MediatioE{gló}[ria!] e dos meus perseguidores serei \TerminatioEII{sal}vo!~\Responsorium},
  {\item \VSup{7ab}In tribulatióne mea invocávi \MediatioE{Dó}[minum,] et ad Deum meum cla\TerminatioEII{má}vi.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7ab}Ao Senhor eu invoquei na minha an\MediatioE{gús}[tia] e elevei o meu clamor para o meu \TerminatioEII{Deus}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{7cd}Exaudívit de templo suo vocem \MediatioE{me}[am,] et clamor meus in conspéctu eius introívit in aures \TerminatioEII{e}ius.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7cd}De seu Templo ele escutou a minha \MediatioE{voz}[,] e chegou a seus ouvidos o meu \TerminatioEII{gri}to.~\Responsorium},
  {\item \VSup{20}Et edúxit me in lati\MediatioE{tú}[dinem,] salvum me fecit, quóniam vólu\TerminatioEII{it} me.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{20}Colocou-me num lugar bem espa\MediatioE{ço}[so:] o Senhor me libertou, porque me \TerminatioEII{a}ma.~\Responsorium},
  {\item \VSup{21}Et retríbuet mihi Dóminus secúndum iustítiam \MediatioE{me}[am,] et secúndum puritátem mánuum meárum reddet \TerminatioEII{mi}hi.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{21}O Senhor recompensou minha jus\MediatioE{ti}[ça] e a pureza que encontrou em minhas \TerminatioEII{mãos}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{28}Quóniam tu pópulum húmilem salvum \MediatioE{fá}[cies,] et óculos superbórum humili\TerminatioEII{á}bis. ~\Responsorium}%
    {\item \VSup{28}Pois salvais, ó Senhor Deus, o povo hu\MediatioE{mil}[de,] mas os olhos dos soberbos humi\TerminatioEII{lhais}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{29}Quóniam tu accéndis lucérnam meam, \MediatioE{Dó}[mine;] Deus meus illúminat ténebras \TerminatioEII{me}as.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{29}Ó Senhor, fazeis brilhar a minha \MediatioE{lâm}[pada;] ó meu Deus, iluminais as minhas \TerminatioEII{tre}vas.~\Responsorium}
}